AV女優蒼井空戴紅領巾出席「公益活動」 中國少年先鋒隊：嚴正譴責

月初一段「蒼井空被聘為少先隊輔導員」短片在網上流傳，事後上海「百臻堂」澄清，是請蒼井空到雲南德宏州開展公益助學活動，邀請她作為「公益暖心使者」，不是少先隊輔導員。「百臻堂」是一間印度神油中國代理商，赴雲南助學活動是從7月28日至8月2日，當中蒼井空出席在7月29日的公益捐助活動，並與受助師生合影。

全國少工委昨晚發表聲明稱，涉事的上海臻海實業有限公司是一家以「百臻堂」為商標銷售男性用品的企業，「該公司無視國家法律，無視社會公序良俗，無視少先隊員這一未成年人群體的接受特點，無視紅領巾的精神內涵，無視數百萬少先隊輔導員的職業榮譽，玷污了少先隊組織的形象，我們對此予以嚴正譴責！」

中國少年先鋒隊（簡稱「少先隊」）是中國共產黨領導的少年兒童組織。紅領巾是少先隊員佩戴的標志，象徵「紅旗的一角」，寓意革命先烈的奮鬥犧牲。今年4月通過的《英雄烈士保護法》規定，禁止歪曲、醜化、褻瀆、否定英雄烈士事跡和精神。

全國少工委稱，少工委辦公室將聯合有關部門，對當事企業違反《英雄烈士保護法》等法律法規的行為，依法追究其法律責任。聲明表示，希望全社會共同尊重和愛護紅領巾等少先隊的形象標志，保護處於成長期、處於人生觀、世界觀、價值觀形成期的孩子們健康成長的環境。全國少工委感謝網友「正義的聲音」，歡迎社會各界共同監督，及時發現和制止這樣的行為。

在全國少工委發聲譴責後一小時不到，「百臻堂」也在其官方微博發表致歉聲明。致歉聲明稱，百臻堂健康公益專項基金於7月29日在雲南德宏州開展的公益助學活動邀請了蒼井空作為公益暖心使者參加，活動中出現錯誤使用紅領巾的情況，引發了社會負面輿情，傷害了廣大人民的感情。

「百臻堂」表示，深刻意識到了錯誤，鄭重向全國人民致歉，同時嚴查、自省、保證今後不再發生類似事件。致歉聲明又稱將「堅定不移擁護黨的領導強化愛國主義教育」，一如既往踐行公益慈善事業，更好的去幫助需要幫助的人。

有冇戴住紅領巾俾一群日本仔輪大米av

譴咩責啊 班人咪又係有份j 扮咩正經啊

邊個有醜化你，俾面你先戴咋

AV 版上山下鄉：一邊讀毛語錄一邊俾人屌

又話蒼井老師

共產黨好撚高尚咩，龜公笑女人做雞

佢扮到成個少先隊就話遮, 帶條紅色巾都唔比?

乜鳩都譴責，支那狗真係好撚煩

我睇標題以為佢淨係著條紅領巾

「百臻堂」是一間印度神油中國代理商

香港有冇賣？邊d人需要神油？

係山賊